前蘋果工程師爆料 iOS 11 多 bugs 原因

iOS 11 自發布以來，出現大量軟件問題，甚至有用家一度不願意進行升級。結果，傳聞蘋果將會大幅改變 iOS 12 的開發工作安排，以維護及修正軟件錯誤為主。但造成 iOS 11 錯誤頻生的主要原因何在？

日前，一個自稱前蘋果軟件工程師的網民在網上討論區 Reddit 上發文，指 iOS 錯誤叢生是蘋果內部制度造成的結果。他指出，問題在於項目經理權力過大，由協調項目進度的角色變成整個項目的總指揮。而且他們更將所有工作以優先次序排名。如 P0 是最緊急的工作，而 P4 則是最不緊急，可先放在一旁的工作。

而工程師每日應付最多的，就是編號為 P1 的緊急修復。該網民表示，這個政策令工程師需要為 P1 問題終日奔波，每日猶如置身「危機模式」，工作壓力極大。而被分類為 P2 的新功能亦往往只能等到 *.1 版本 (例如10.1或11.1) 才能正式推出。

該網民最後亦指出，如蘋果不正視項目經理權力過大的問題，未來 iOS 的軟件工程部分將不會有明顯改善。

gay cock

ios12生生性性執好佢好過啦，洗撚咁多分唇咩，bug少先係重點

係咪得我睇唔明

睇咗3次都唔明點解ios11多bug
淨係見到話d manager亂排project嘅優先次序
令到d細嘅做到狗咁
咁點解多bug？
係咪想講大壓力所以做錯？定時間太短唔夠debug？咁debug未完成點解又要出街？

Steve Jobs 嗰時又唔見成日出咁大問題？

因為STEVE JOBS話晒事

多bugs 因為用家問題

Gay Cock 無能

咁連所謂既p0p1都未整好做乜出街

以我理解
啲 Developers 喺專業行內人角度／眼光上
會有自己既定安排先後次序程序
從而可以最有效率地
同時兼顧軟件開發 和 Debug
得到最好嘅效果
如果有一個所謂項目經理
騎喺班 Developers 上面
以行外人命令行內人 Developers
每日都只係優先處理啲 項目經理認為重要嘅軟件工作
咁啲真正重要嘅軟件工作就會被一拖再拖，掉埋一邊
咁好可能
個 IOS 就可能無咁多真正好嘅功能
同時又會有好多 Bugs

前蘋果工程師爆料

唔係要簽保密協議咩

可能係佢想講啲P3P4因為非緊急所以唔理住，點知啲bugs係由P3P4度走出嚟

唔洗講到咁白啦?

Architect >>> SE

10.3.3

一個自稱前蘋果軟件工程師的網民

你都可以係